excel (countif 避免重覆計算問題)

功課要整個excel formula,我以賭錢為一個例子
我total玩左7舖,每舖$100,如果輸左,下舖就double,如果類推,贏就下一舖買返$100開始
當我用countif, 好簡單喺出現次數呢行就會顯示每種金額投注既次數
但我想表示既係, 第5舖我投注$800, 因為呢舖win左,前3舖投注既$100,$200,$400唔會count到出黎
請問條formula應該點改呢?

減咗$800個countif?

當香港人仲掛住排口罩 搶廁紙 討論邊個邊個ig女神

幫手推下啊唔該

例如你想數幾多出係$400收手
以呢次為例，column B 有1格 $400
但你唔會count佢，因為佢緊隨就係 $800
所以你心中想出既 0
就係 1 - 1 = 0 (count 400 - count 800)

數 200 就 count 200 - count 400
數 100 就 count 100 - count 200

咁如果有1600 3200呢?

4
1 -> 4-1 = 3
1 -> 1-1 = 0
1 -> 1-1 = 0

另起一個 column D4-D3 拉落去就得

1
2
4
1
2
4
8
1
2
4
8
16

——————-
1 = 3
2 = 3
4 = 3
8 = 2
16 = 1
——————

1: 3-3 = 0
2: 3-3 = 0
4: 3-2 = 1
8: 2-1 = 1
16: 1-0 = 1

———————
你個計法應該正確

簡化完即係
100 = countif 100 - countif 200
200 = countif 200 - countif 400
400 = countif 400 - countif 800
800 = countif 800

開多個B COLUMN係A3-A2,A4-A3,A5-A4..........
=COUNTIF($B$3:$B$14,0)
=COUNTIF($B$3:$B$14,-100)
=COUNTIF($B$3:$B$14,-300)
=COUNTIF($B$3:$B$14,-700)